{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006667",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남산"
    },
    "text": "南山\\n\n\n慶北慶州市仁王洞\\n\n\n高位山(494m)と金烏山(468m)の2つの峰が湧いている。南北8km、東西4kmの大きさで、緩やかな東南山とゴールが深くて急な西南山に大きく分かれる。40余りの渓谷があり、東には狼山・明活山、西には仙桃山・碧桃山・玉女峰、北には金剛山・金鶴山が湧いている。それだけでなく、吐含山の幹が日本海を防ぐ城壁の口実をしており、南山は昔のソラボルを守る要塞として立派な役割を果たした。慶州南山は新羅時代の仏教遺跡として広く知られている。仏教が新羅に伝播され、崇山信仰・巖石信仰と関連した仏教文化は南山に集中、表現されたからだ。現在まで、寺跡112箇所（庵跡を含む）、石仏80体、石塔61基、石灯22基などの遺物・遺跡が発掘された。南山はまた、新羅始祖朴赫居世の誕生説話がある蘿井（史跡245）、新羅最初の宮廷跡である昌林寺遺跡、西麓の鮑石亭址（史跡1）、新羅時代の代表的な画廊金有信の孝と忠誠を垣間見ることができる天官寺址（史跡340）があることからすると、新羅開局以来ずっと新ラインと呼吸を共にしながら神聖視されてきたことがわかる。重要な遺物・遺跡としては青銅器時代と推定される無文土器・磨製石斧・磨製石刀・有溝石斧・紡績車などと共にドルメンが発見された。また、真平王（在位579～632）の時に築いた南山新城と、真徳女王（在位647～654）の時に築いたものを文武王（在位661～681）の時に補修した南山城（史跡22）、キム・シシプが寄居しながら韓国初の漢文小説集『金鰲新話』を書いたという茸長寺がある。その他にも磨崖仏・王陵などがたくさん残っている。金烏山・高威山・都堂山・楊山一帯すなわち慶州市仁旺洞をはじめとする4棟と慶州市内南面茸長里など1,813万4635km2の地域が1985年に史跡第311号「慶州南山一元」に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名前は何ですか？",
            "answer": "慶北慶州市仁王洞です。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような山がありますか？",
            "answer": "高位山と金烏山の2つの峰があります。"
        },
        {
            "question": "この地域の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "南北8km、東西4kmの大きさです。"
        },
        {
            "question": "この地域には何箇所の渓谷がありますか？",
            "answer": "40余りの渓谷があります。"
        },
        {
            "question": "この地域には何箇所の寺跡がありますか？",
            "answer": "寺跡112箇所があります（庵跡を含む）。"
        },
        {
            "question": "この地域で発掘された遺物・遺跡はありますか？",
            "answer": "青銅器時代と推定される無文土器・磨製石斧・磨製石刀・有溝石斧・紡績車などと共にドルメンが発見されました。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような史跡がありますか？",
            "answer": "南山新城、南山城、茸長寺などがあります。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのような役割を果たしてきましたか？",
            "answer": "南山は昔のソラボルを守る要塞として立派な役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "この地域はなぜ新羅時代の仏教遺跡として知られているのですか？",
            "answer": "仏教が新羅に伝播され、崇山信仰・巖石信仰と関連した仏教文化が南山に集中、表現されたからです。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのような神聖な場所ですか？",
            "answer": "新羅開局以来ずっと新ラインと呼吸を共にしながら神聖視されてきました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 576,
        "QA": 340
    }
}